望住個窗口好想就咁跳落去

抑鬱就好似隻怪獸咁，唔知佢幾時嚟，好細微嘅嘢就可能觸發到佢出嚟
好廢好冇用，就算有朋友有男朋友都好似得自己一個，冇人明呢種感受
個心長期有舊嘢塞住係到咁，唔知隻怪獸幾時嚟
佢一嚟就抖唔到氣，床尾由好耐年前開始已經有個扣針stand by
一抖唔到氣跌返落個深淵到，就不斷落去等自己清醒返，抽離返出嚟
好驚人當自己係異類，所以將呢個自己收埋，
連我自己都唔鍾意呢個咁軟弱嘅自己，更何況其他人
呢一世你都會同呢隻怪獸共處，除非你消失，佢就會同你一齊消失

唔好咁諗唔開呀樓主 有咩事同人傾多啲啦 世界仲好美好

同我打返場友誼波先ok?

加油啊 要記住你永遠都唔係自己一個

抑鬱嗰陣會諗d咩？

幫你tag返連呢住入黎? @連尼住 @lihkg @香港撒瑪利亞防止自殺會

#自殺post #連登仔 #生命 #人生苦短及時行樂 #耶撚 #報警撚 #生命鬥士 #熱血

有無睇緊醫生 本身

真心
唔好逼自己諗野要正面d
情緒病唔會突然開窍好返架
逼自己好返會令你更辛苦

信醫生！！一定要信醫生！！
情緒病係醫得好架，聽醫生講ge 去做！
醫治其間一定會有病發時刻，唔需要靠自己死頂架wor!
記住準時食藥，咩難關你都過得到架！！
有咩就擺上黎連登囉
呢到咩人都有，無人笑你架，一定有人幫你
good luck!

你已經好努力了，辛苦了
想同你講你唔係得自己，網上重有好多人係你有需要時同你一齊

停低，咩都唔好做

睇黎佢瞓左

你朋友同男朋友都好明白你架

好想同番類似有你哩d諗法既人講d野:

我覺得，人每日朝早可以靠自己起身落床，靠自己呼吸到已經係一份恩賜，因為唔係必然, 唔係每個人都做到哩d咁基本ge野! 有好多人長期系病床上努力生存緊。

另外, 我覺得既然你有勇氣自殺,點解你冇勇氣去面對困難? 你覺得自殺就代表一了百了？你 Boom 一聲跳咗落去,一直係你身邊愛賜你ge人會點？你捨得佢地？

有句你都應該成日聽ge說話 : 哩d係你ge心魔, 你要靠自己行岀黎! 其他人只係輔助!

既然最終都係靠自己, 你就唔應該再浪費時間去諗自殺, 你身邊有更加多值得你去做同有意義ge野。你唔調轉頭諗下，係你身邊照顧你ge人難道唔攰？佢地平時要忍受你ge情緒, 要開解你, 鼓勵你！為左乜？都係想你有好番ge一日, 一齊過番正常生活！

題外話曾經有人同我講過一d道德問題, 信不信由你。一個自殺ge靈魂係犯左罪, 你會落地獄受苦好多年又或者你ge靈魂會每日係同樣時間地點無限loop 番你自殺經過。哩d會影響到你下一世投胎。

Sorry 可能有d太長同1999，但我真心希望你諗通，好好珍惜自己生命！

利申: 類似樓主ge病患照顧者之一

屌你個閪仲教佢做人
痴撚線
希望樓主睇唔到你個留言
你呢種留言正宗愈幫愈幫

冇企係樓主病患角度諗過
仲叫人珍惜生命
大愛膠我立即屌你老母

唔撚係佢想去自殺
係病發好容易諗到呢件事
患病個個都好撚努力唔跳出去
係呀跳出去好易呀
咁你有冇諗過企停停翻入黃線以內係幾撚難
今日先跳撚左一個

你可能見到呢條友個留言好難聽
我做個好心點解要比佢屌
而sorry你個好心留言係病患眼中同上一段D粗口一樣咁難聽

再講多次 大線膠我立即屌你地老母

樓主冇事架我幫你頂住
打完呢抽野我都差D病發好彩今日搭巴士仲到左公司樓下

咁快手

我一直都靠緊自己，冇靠過任何人，所謂醫生社工，得啖笑，你有心

多謝你，真心

珍惜生命喇

呢個世界有好多人既人生都好美好架

你俾心機努力生存落去話唔埋有一日有少少機會俾你發到圍架

即刻離開
講真 衝動係一下
唔好靠窗

我希望自己灰飛煙滅，千祈唔好投胎，仲有就係，你離開你照顧緊嘅病患對佢嘅康復會有好大改善，如果你令到佢康復到，咁我相信你只係照顧緊一個唔開心嘅人，而唔係抑鬱症病患，復發嘅時候，佢係拖你入深淵，你腦好想爬返出嚟，努力同佢拉扯緊，唔明就算

食藥瞓係我其中一個方法

唔好靠藥物

望下個窗 天高海闊
生命滿希望呀

不要放棄治療

屌你老母
自己碌翻上去睇衰咩

我地唔係唔知個世界美好
而係病發個陣
死亡係有種吸引力
唔明唔好愈幫愈幫

大愛撚我立即屌你地老母

唔開心就上黎連登吹下水啦,成班巴打傾傾下就一日架喇,頂住呀

哈哈又唔怪得有人唔明嘅，所以先覺得係其他人眼中自己係異類，搵到同路人已經係一點光

嚴重抑鬱

有咩唔開心呻下
有友會明

樓主加油
我都係過來人黎架

好辛苦，覺得自己係多餘嗰一個，冇人需要我，連身邊人唔開心我都無能為力，我連自己都咁，點承擔埋你嘅負面情緒，我個已經膊頭好重，點解仲要係我身上攞安慰，加重我嘅情緒

一路感受住自己俾隻怪獸控制住身體，打唔低佢，每次都輸，好辛苦

其實每個人都係個體,唔需要將全部責任放哂係自己身上...........

我嘅感覺冇咁形體化 即是怪獸果d
只係覺得要打低個病真係好難
要藥物、屋企人同朋友先挨得住
冇追po
絲打確診左未?

唔想quote上面條友講嘅嘢
佢仲話自己係照顧者
畀佢照顧果個真心慘
病左已經慘
仲要日日有人對住你講d 難聽過粗口十倍嘅嘢

無 輸左企起身 再輸 再企起身

How hard you get hit how hard you hit back

我明白 同路人 真係要靠自己 我係唔甘心

唔好理佢啦

有咩問題係度一齊講

試下隊草啪藥

以前中學確診，之後好咗排，呢幾個月復發

係邊個唔開心，攞安慰？

唉
呢樣嘢好易復發
有冇覆診
好緊要

同路人

唔想覆，冇用，唔係真心幫你，唔想靠人靠自己仲實際，以前三成靠外來嘢，七成靠自己康復，今次都得，我咁同自己講，雖然一復發個下真係好辛苦

男朋友，佢唔知我有個抑鬱，冇同佢講過

我曾經都試過有自尋短見既想法。好彩有個親戚打俾我，救返我一命。有時只係一下，但倒頭諗返，愛錫自己既人就會好傷心，自己就放棄左唔好既諗法。
正如上面有巴打話齋，唔好逼自己去諗正面野。咁會有好大壓力。

個腦令你諗埋一邊呀
我理性撚
諗嘢比較分得開少少 比較講邏輯
而家係個腦分泌有問題
你諗下有咩可能可以淨係靠自己就好 （除左輕微嘅病情）
覆診係必須
醫生唔係同你做朋友 佢冇必要聽你傾心事 要傾計你要搵心理專家/治療師
呢樣係病友好多時好玻璃心接受唔到
同埋仲有個問題係冇耐性
夾藥都要時間
咁快放棄神仙都幫唔到你
搵個斷症好嘅，同你夾到嘅醫生睇
利申堅持睇左好耐醫生，準時食藥，進展慢但係確實係有
呢樣係我個人經驗
我咁嚴重都有進展 你都可以有
要畀人幫你